
\beginsong
\songname{Sáro!}
\songautor{Traband}
\refrain
[Ami]Sáro, [Emi]Sáro, v [F]noci se mi [C]zdálo,
že [F]tři andělé [C]Boží k nám [F]přišli na o[G]běd.
Sáro, Sáro, jak moc a nebo málo
mi chybí, abych tvojí duši mohl rozumět?
\endrefrain

\verse
Sbor kajícných mnichů jde krajinou v tichu
a pro všechnu lidskou pýchu
má jen přezíravý smích.
Z prohraných válek se vojska domů vrací,
však zbraně stále burácí
a bitva zuří v nich.
\endverse

\refrain
Sáro, Sáro, v noci se mi zdálo,
že tři poslové Boží k nám přišli na oběd.
Sáro, Sáro, jak moc a nebo málo
mi chybí, abych tvojí duši mohl rozumět?
\endrefrain

\verse
Vévoda v zámku čeká na balkóně,
až přivedou mu koně
a pak mává na pozdrav.
A srdcová dáma má v každé ruce růže,
tak snadno poplést může
sto urozených hlav.
\endverse

\verse
Královnin šašek s pusou od povidel
sbírá zbytky jídel
a myslí na útěk.
A v podzemí skrytí slepí alchymisté
už objevili jistě
proti povinnosti lék.
\endverse

\refrain
\dots ti chybí abys mojí duši mohla rozumět?
\endrefrain

\newpage

\verse
Páv pod tvým oknem zpívá sotva procit
o tajemstvích noci
ve tvých zahradách.
A já — potulný kejklíř, co svázali mu ruce,
teď hraju o tvé srdce
a chci mít tě nadosah.
\endverse

\refrain
[Ami]Sáro, [Emi]Sáro, [F]pomalu a [C]líně,
s [F]hlavou na tvém [C]klíně [F]chci se probou[G]zet.
[F]Sáro, Sáro, [C]Sáro, Sáro, [F]rosa padá [C]ráno
a v [F]poledne už [C]možná [F]bude jiný [G]svět.
[F]Sáro, [C]Sáro, [F]vstávej, milá [C]Sáro!
[F]Andělé k nám [Dmi]přišli na o[Cmaj]běd.
\endrefrain
\endsong
